Terwijl de lucht in de melkstal flauw viel van de geur van zoete cake, keek ik ongeveer voor de tafel met verfrissingen; het was nauwelijks zichtbaar tot één was aan de duisternis gewend geraakt, maar er zat een versneden pruimencake op het, en er waren versneden sinaasappelen, en sandwiches en koekjes, en twee karaffen die ik heel goed kende als versiering, maar nog nooit had gebruikt in mijn hele leven; een vol met poorten, en een van Sherry.
Hierop staan tafel, werd ik me bewust van de slaafse Pumblechook in een zwarte mantel en een paar meter lange hoedband, die zichzelf afwisselend stopte, en onderdanige bewegingen maken om mijn aandacht te trekken.
Het moment dat hij geslaagd, kwam hij naar me toe (ademen sherry en kruimels), en zei met een ingetogen stem, "Mag ik, mijnheer meneer?"
en deed.
Ik beschreef toen M. en Mevrouw Hubble; de laatstgenoemde in een fatsoenlijk speechless paroxysme in een hoek.
We zouden allemaal "volgen" en we zouden allemaal vastlopen afzonderlijk (door Trabb) in belachelijke bundels.
'Dat bedoel ik, Pip,' fluisterde Joe, terwijl we wat Mr. Trabb riep "gevormd" in de salon, twee en twee, - en het was vreselijk als een voorbereiding op een of andere grimmige soort dans; "Wat ik betekende, meneer, zoals ik haar bij voorkeur zelf naar de kerk zou hebben gedragen, samen met drie of vier vriendelijke degenen die er naartoe komen met gewillige harten en wapens, maar het werd overwogen of de buren naar beneden zouden kijken dergelijke en zou van mening als het ware willen in respect. "
"Zakdoeken uit, allemaal!"
riep meneer Trabb op dit punt, in een depressieve zakelijke stem.
"Zakdoeken uit!
